<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<chapter version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" > 
 

  		<title>为什么我信中医</title>
		<para>
		    <title>心理暗示</title>
			德国最近有一研究发现，如果患者真的相信药物会发生作用，那么即便在使用假药的情况下，也可以导致其大脑释放止痛物质，
			达到跟使用真药一样的效果。这一研究从生理学角度进一步印证了医学上的安慰剂效应，即心理暗示对于病人潜在的积极影响。
暗示在本质上，是人的情感和观念，会不同程度地受到别人下意识的影响。人们会不自觉地接受自己喜欢、钦佩、信任和崇拜的人的影响和暗示。其心
理机制是外界影响不知不觉中深入到个体的内心，在潜意识层面形成一种心理倾向，可转化为心理能量支配个人的行为或心理。
所以中医首先要让人信任，最后喜欢。暗示既然是潜意识的，就不易成为科学研究的对象，暗示功能究竟有多强大，这个力量到底有多大，目前还没有具体的科学数据。
具体到每个人，心理暗示功能的强弱也并不相同。曾有调查统计显示，女性比男性易受暗示；抑郁、内向的人比自信、成熟、开朗的人更易受暗示；一些性格开朗的人，本能会把事情往好的方面想，于是身体也就更健康。
暗示功能的潜力不可估量，但具体效能要和个人特点相结合，不可一概而论。很多绝症有时候可以通过心理调节来治愈，但并非适用于所有的病人，还受其他因素的制约，比如求生的信念是否足够强，足够坚定等。

		</para>
		<para> <title>案例-催眠</title>
		    
		1910年，德国著名催眠术大师舒尔兹（Jobannes Schultz）发现，当他教导病人自我催眠时，他让病人自己说话，曾
		获得惊人的效果。例如，当一些病人重复地说“我的手暖和了”时，他们的手真的越来越暖和了起来。1964年，美国医生用测量皮
		肤温度的仪器，证实了舒尔兹的这一早期试验，证明人体的自动系统（人们神经系统中不需知觉控制而自行活动的那些部分，例如控制呼吸
		、心脏搏动与血压的那些系统）是可以控制的。这种技术从1964年后扩大到治疗失眠、烦躁、血压不正常和哮喘，进而试验治疗癫痫、中风瘫
		痪、背痛、偏头痛和由于精神紧张所造成的头痛等病症    
		</apra>
		<para> <title>案例-生物反馈原理</title>
		现代心理学的最新研究成果认为：催眠疗法治疗人体疾病能够收效，是由于生物反馈原理。简言之，病人必须能够和他想控制的某种身体功能的节律取得协调。
		例如病人在一架电仪器上看到他的心脏搏动或大脑皮层活动的记录，或听到它们跳动的节律时就可以充满信心地想办法试作自我控制了。以哮喘病人为例，他们
		大都对尘土、花粉或烟雾等刺激物敏感，但试验证明，这种敏感大部分还是由于自己神经紧张所造成的。经过上述的反馈"医疗"后他们的哮喘可以治疗大半，
		这就证明哮喘反应至少有一部分是来自后天的主观经验，而不是生理上的痼疾。生物反馈的要点就是“病人自己痊愈”。
		
		</apra>		
		
		
		
		<para> <title>案例1-恐惧</title>
			在第一次世界大战期间，英国前线战场上流行着一种因受炸弹爆炸的震惊而患的心理恐惧症——“弹症病”，严重者四肢瘫痪。此病无药可治，
			蔓延较快，令英国当局头痛。这时，英国著名心理学家麦独孤参加了战时治疗，经了解后他发现这是种“心病”，他用笔在下肢失去知觉的士兵
			膝盖以下若干寸的地方画了一圈，然后以无容置疑的口吻告诉求治者，明天线圈以下部位一定恢复正常。第二天，这个士兵果然恢复了知觉。这样日复一日地提高画圈的位置，直到士兵痊愈。

		</para>
		<para> <title>案例-恐惧</title>
			一个人走进了冷藏间，无意被关在里面。开始他并不在意，也并未感到寒冷，后来当他抬头看到“冷冻”二字时，顿时心里紧张起来。一种死亡的威胁笼罩在他心头。他越想越怕，越想越冷，最后蜷缩成一团，在惊恐中死去。其实，车间的冷冻机并未打开，寒气远不能置人于死地。
那个人不是被冻死，而是由于自我暗示的作用，因恐惧而导致肾上腺素急剧分泌，心血管发生障碍，心功能坏死而导致死亡的。

		</para>
		<para><title>案例-假孕瑜伽</title>
			生活中，心理暗示导致身体机能产生变化的例子比比皆是，“假孕”就是一种，由于盼子心切，出现闭经、恶心、呕吐的“怀孕症状”。还有瑜伽，我觉得和心理暗示也很相似，我上过一次瑜伽课，冥想放松训练结束，好多学员都睡着了，就像被自己催眠似的。虽然我不能马上睡着，但是能明显感觉到那种身体和精神上的放松，回家以后练习，对助眠有很大帮助。

		</para>
		<para><title>案例-催眠</title>
		正在房间内为一名失眠患者做催眠治疗。房间很安静，灯光相当柔和，这是一个非常好的睡眠环境。而房内的布置也很简单，除了一张柔软床铺外，最大的摆设物就要算橱柜了。橱柜里面放有类似怀表的水晶球、节拍器、沙漏和音乐播放机。
医生正坐在床沿和闭目平躺的患者交流。无论是水晶球还是沙漏，它的用处无非就是让被催眠者专注于它，“专注久了人会产生疲劳感，就很容易被催眠”。但在实际操作中，催眠师很少用到这些道具，只要进行言语沟通，就能让患者专注于某样事物中。“所以一般来说，道具多用于舞台表演和催眠秀。”但播放机有时还显得较为重要，舒缓的音乐可以让人精神放松。
徐小姐毕业于一所医药大学，专业是中医治疗，可她一度也无法摆脱失眠的困扰。一年多前，徐小姐经常性地陷入失眠或浅睡眠的痛苦中，1点钟睡觉，5点钟就自然醒来了。“因为睡不好，脸都出现了浮肿。”徐小姐回忆道，而且每天的心情很狂躁，无端地对家人和同事发火，这让她的人际关系很糟糕。

徐小姐吃了不少中药，可效果并不明显。后来经朋友介绍，她认识了吕承谕。“催眠治疗我起初也并不是非常相信，完全是抱着试试看的心态。”徐小姐告诉我们，令她万万没有想到的是，经过四五次的催眠治疗，她精神状态有了好转，失眠次数越来越少，到现在一天能睡满8个小时了。“每次被催眠的时候，整个人会感觉非常放松，真的很神奇。”

发呆和做白日梦就是“催眠”
医学上，通常用β波、α波、θ波、δ波表示脑电波活动的四种状态。在β波段，人的脑电波非常活跃，也就是处于清醒状态。α和θ波段，人的脑电波活动趋缓，这正是催眠的状态中，其中α波为浅催眠，θ波为深度催眠。而到了δ波段时，脑电波活动已经非常缓慢，这说明人已经完全进入了睡眠当

“其实不用催眠师，自己也能进入催眠的状态。”吕承谕说，比如发呆、做白日梦这就是一种催眠状态，你能感觉得到身边人在说话，但你并不清楚他们在说些什么。“只是自我催眠只能进入浅催眠的α波，而催眠师则能带你进入更深的θ波。那时的你，才会更加轻松，感觉思绪在空中飘荡。”

“作为心理治疗技术，催眠还可用于减肥、戒烟、戒网瘾等瘾癖治疗。说到底，它们都跟心理有关。”吕承谕称，在催眠的状态下，人如同处在一个真实世界中，这时运用心理学的厌恶治疗法，比如让他清晰地看到自己被污染的肺部等，就可以让人们对香烟产生厌恶感，从而达到治疗的效果。“当然这是一个复杂的过程，不可能一蹴而就。”
催眠的状态不是睡眠状态，人的大脑处于半清醒状态，你能记得或感觉得到正在发生的事情，如果催眠师触及到你所不乐意的事，如说出银行卡密码等，这时人就会警觉，催眠状态的α和θ波段就会立刻跳到清醒的β波段，人自然会醒来。

此外，并非人人都可以被催眠。“那些注意力容易集中、想象力丰富、学历高、智商高的人相对来说更易被催眠。”吕承谕说。

他向大家推荐了一套自我催眠法，即便在上班间隙也可以进行，时间在5分钟左右，大家不妨一试：

闭目，将手放在腹部，深呼吸。用鼻子吸气，停3到4秒后，用嘴巴吐气，反复做10次左右。然后在心里从25开始倒数，每数一个数字，可以默念“我现在很轻松”。等到全身放松后(一般数到10)，便可给自己一些正面的暗示，如“今天晚上睡眠将会很好”或是“我现在每天要少抽5根烟”。之后再做5个深呼吸，然后从1数到3，使自己慢慢回复到正常状态
。“整个催眠过程的暗示内容必须一致，也必须有实现的可能性。”吕承谕说
		</para>
	</chapter>