<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE book [
  <!ENTITY % aaa SYSTEM "book/book.ent">%aaa;  
]>
<book version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xml:lang="en">
	<info>
		<title>南怀瑾
		</title>
		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>凌黎 </firstname>
				<othername>tom.ling</othername>
				<surname>li</surname>
				<affiliation>&lingli;
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<abstract>
			<para>
				南怀瑾,是一位值得尊敬的国学大师。有人把南先生说的神乎其神，什么会算，会预测未来。
				就我看来，他就是一位执着而又开明，专注国学而又能引入国外精华的学者。如果他真那么神乎
				也不至于过世后，出现子女争取父亲版权的事情发生。南先生经常在演讲的开头表述自己没什么了不起。
				越摆低自己，越让人尊敬。如果需要学做人，学习南先生的生活风格，就足以光芒四射。
			</para>
			<para>
				百家讲坛也出名了一些大师，但跟南先生相比，实在是太逊色了。南先生已经是把儒、释、道
				的哲学玩到极致了。估计以后也无人能及。
				南先生早年写过很多书，现在看起来也不是那么易懂，
				书的内容多出自演讲整理，也没那么有严谨的体系。个人更喜欢看他的演讲。
				先生讲学范围又极广，除深入浅出讲述儒、释、道三家之学外，尚有中国文化大系、
				历代谋略学、中华医药、中国建筑与园林艺术、中国企业管理，以及诗词、书画、
				星相、堪舆、卜易之学……前往听讲者极为踊跃，名流学子，贩夫走卒，靡不俱备，
				讲堂内外，均人满为患。南先生或青衫布鞋，或西装革履，风趣幽默，侃侃而谈，
				听众每有所得，不时发出会心的微笑。
			</para>
			<para>
				南先生也写了一些一些养生方面的书籍,比如《静坐修道与长生不老》，不过南先生这样的高人，也没有
				活上100岁，感觉还是有些失望。 中国应该还有不少高人，我就认识一位103岁的山区老中医，
				现在还能给人开处方，身体非常健壮。本人不相信什么养生秘诀，我只看事实，谁活得长，谁就是高手。
				后期，我会对中国一些长寿的智者做一个系列分析。记住我是对长寿的，而且要有文化的智者。
				因为普通人有文化后，想得事多了，所以死得早。南先生活到90多，比起很多中医界名医，已经是个
				好成绩了。
			</para>
			<para>
				南先生高徒
				"彼得圣吉"
				二十一世纪的管理学大师，彼得圣吉《第五项修炼》影响着世界一流企业
				谁是彼得圣吉最佩服最尊重最仰慕的人，是南怀瑾！
				"陈峰"
				海航大佬，曾在索罗斯的基金办公室，回答了索罗斯的200多个问题，从而获得了索罗斯的量子基金
				拥有的美国航空投资有限公司巨额投资
				"李慈雄"
				上海斯米克集团董事长
			</para>
			<para>&note;
			</para>
		</abstract>

	</info>
	<chapter>
		<title>南先生简历</title>
		<literallayout>
   <![CDATA[
 南怀瑾（1918年——2013），国学大师，诗人，中国传统文化的积极传播者。
其著作多以演讲整理为主，内容往往将儒、释、道等思想进行比对，别具一格。

1947年返回故乡柳市，不久，29岁，归隐于杭州三天竺之间。后又在江西庐山天池寺附近清修。 以为学太极拳
到最后阶段，应该走入修道的途径较为圆满

1949年春，31岁先生经波历险，始来台湾，南先生初莅台湾，受朋友怂恿，一时兴起，与友人合作经商，然适逢时变
，加之友人经营失误，竟至本利无归，陷于困顿。然先生未加责怪，反于友人多方抚慰，并备酒肴款待，闻者无不感佩。
并在此困厄之中完成了他在台的第一部巨著《禅海蠡测》，就禅宗要旨、公案、机锋、证悟、神通及与丹道、密宗、净土诸
法之关系，钩玄剔要，精微阐述，为求证无上菩提大道者，架设一条登堂入室之梯。 
几年后，36岁先生相继受聘于文化大学、辅仁大学执掌教席，且应邀到多所大学、机关、社会团体讲学，舌耕笔耕收入渐
丰。其间，先生焚膏继晷，笔耕不辍，以弘扬中华传统文化为宗旨，

2005年9月28日，是大成至圣先师孔子诞辰2556周年的纪念日，这天，
南先生应邀为来自全国各地的工商界成功人士发表了精彩演讲，话题仍
是中华传统文化。演讲中，先生口若悬河，诙谐幽默，既深入浅出，又
引人深思。先生精辟地指出，现在很多人还不知道什么叫“事业”，其中，“事业
”的定义在《易经系传》里很明白地告诉了我们，那就是“举而措之天下之民，谓之事业”。
他解释说，“一个人一生里做一件事情，对世界人类永远有功劳，永远有利益给大家，
这个才叫事业。像大禹治水，这叫事业，因此他为万世所崇仰，其功永不可没。上面
最高到皇帝，下面最倒霉到讨饭的，都不是事业，那是职业。在座的工商界老板生意做
的很好，赚钱很多，要讲事业那还差得很远。”对先生鞭辟入里的论述，与会工商巨子'
赞不绝口，都说到今天才真正懂得什么叫“事业”。一位全国工商联的负责人感慨道：“我是负
责光彩事业的，查过《辞海》，竟然找不到‘事业’这个词。今天听南先生讲中国文化，才幡然大悟。

2012年 陈道明、李连杰、梅湘涵等向南怀瑾先生讨教了习禅品茶的心得。
南老师非常受用蔡俊的茶，家乡的味道或者是童年的味道，引起老人家无尽的回忆他的作息时间与我们常人不一样，
我们的晚餐像他的午餐，他一天只吃一顿饭。 南老师最喜欢的茶就是岩茶，不讲究品种，只要是好的，追求一个结果。
所以，每年专门有一两款给老师的茶，命名为老茶鬼。选择武夷山三坑两涧中的茶树，旁要有水流过，并且要藏风聚气。
辞行前，陈道明和梅湘涵各自送了一幅书法结缘给南老师，梅湘涵写得是的“茶禅一味”，陈道明写得是的
“上善若水”。南怀瑾老师回赠念珠一套。“友天下士，读世间书”的南老师颇具古侠义之风，
“座上客常满，樽中酒不空”，凡来访宾客，无论男女老幼，地位高低，均留有回馈


面对当时学术界对禅学与道家的诸多误解和歧见，先生挥如椽巨笔，写出《禅宗与道家》一书，正本清源，全面阐释禅宗宗
旨与宗派源流，深刻剖析了禅宗对中国文化与社会的深远影响。该书亦以翔实史料纵论正统道家及隐士、方士、内丹、外丹各派
源流变迁及其修炼要旨，使学术界耳目为之一新。该书一经问世，各界读者若久旱之望云霓，迅即畅销岛内外，南师之名遂为
更多的人所知晓。


南怀瑾这个“跳出三界外，不在五行中”的隐士式人物，为什么会被选中作为两岸关系的
传话人呢?
一是南怀瑾与李登辉能够说得上话；
二是他在两岸政治圈中有广泛人脉关系，了解两岸的政治和历史；
三是南有一定社会地位和威望。


南老师只喝岩茶，他觉得岩茶不像铁观音那么浮，内敛但是有香气。他喝的岩茶出在三坑两涧，
第一坑是牛栏坑，第二个是慧苑坑，第三个坑是大坑口，也称九龙坑。三条坑是纵向的，两涧是
横向的，两涧一条是流香涧，还有一条为悟源涧。最好的岩茶就出在这里。选择武夷山三坑两涧中的茶树，
旁要有水流过，并且要藏风聚气。

从早到晚，南老师都喝茶。他的作息时间与我们常人不一样，我们的晚餐像
他的午餐，他一天只吃一顿饭。一趟回来后，鞋底一点也没有被泥染污，而且他在起步时，
未见拿架作势，洒然来去自如。

　南怀谨先生著述目录： 　
1．禅海蠡测（1955） 　　
2．楞严大义今释 （1960） 　　
3．楞伽大义今释 （1965） 　　
4．禅与道概论 （1968） 　　
5．维摩精舍丛书　袁焕仙　南怀瑾合著 （1970） 　　
6．禅话（1973） 　　
7．静坐修道与长生不老（1973） 　　
8．论语别裁 （1976） 　　
9．习禅录影 （1976） 　　
10．新旧的一代 （1977） 　　
11．参禅日记（初集，原名：外婆禅）　金满慈著　南怀谨批 （1980） 
12．参祥日记（续集）　金满慈著　南怀谨批 （1983） 　　
13．定慧初修　袁焕仙　南怀瑾合著 （1983） 　　
14．孟子旁通（一） （1984） 　　
15．净名庵诗词拾零·佛门楹联廿一副·金粟轩诗话八讲 （1984） 　　
16．观音菩萨与观音法门 （1985） 　　
17．历史的经验（一） （1985） 　　
18．道家、密宗与东方神秘学（1985） 　　
19．中国文化泛言（原名：序集） （1986） 　　
20．历史的经验（二） （1986） 　　
21．禅观正脉（上） （1986） 　　
22．一个学佛者的基本信念——华严经普贤行愿品讲记 （1986） 　　
23．老子他说（上） （1987） 　　
24．中国佛教发展史略述 （1987） 　　
25．中国道教发展史略述 （1987） 　　
26．易经杂说——易经哲学之研究 （1987） 　　
27．金粟轩纪年诗初集 （1987） 　　
28．如何修证佛法 （1989） 　　
29．易经系传别讲（1991） 　　代表作：论语别裁
30．圆觉经略说 （1992） 　　
31．金刚经说什么 （1992） 　　
32．药师经的济世观 （1995） 　　
33．原本大学微言 （1998） 　　
34．南怀瑾选集（十册合集） （2003） 　　
35．花雨满天 维摩说法 （2005） 　　
36．论语别裁 （2005） 　　
37．答问青壮年参禅者（2005） 　　
38．南怀瑾说佛:现代学佛者修证对话（2007） 　　
39．南怀瑾与彼得·圣吉：关于禅、生命和认知的对话（2007） 　　
40．庄子諵哗 （2007） 　　
41．人生的起点和终点 （2008） 　　
42．小言黄帝内经与生命科学（2008） 　　
43．周易今注今译解二十卦（2009） 　　
44．老子他说续集 （2009） 　　
45．禅与生命的认知初讲（2009） 　
46．南怀瑾先生答问集（2009） 　　
47．我说参同契（2009） 　　
48．老子他说续集（2010） 　　
49．维摩诘的花雨满天(上下册) （2010） 　　
50．列子臆说（2011） 　　
51.孟子与公孙丑（2011） 　　
52.佛法禅修参行神仙道学旨要 （2000）

 
  ]]>
		</literallayout>
	</chapter>

	<chapter>
		<title>太湖大学堂</title>
		<literallayout>
   <![CDATA[
	 太湖大学堂由南先生参与筹建，南先生去世后，学校股东与南先生的子女在一些利益上发生官司。
不管是非对错，学校的课程设置还是真得国家教育部参考的	 
南怀瑾先生认为中国能历数朝甚至外来统治仍不亡，乃是中国文化不亡所致。
 故近几年来大力推动儿童读经运动，希望能将读中国古书的基础往下扎根， 
以挽回目前中国人几乎对中国自身文化毫无认识的大断层。 惟其儿童读经运动，
以推动“中、英、算”三者并进，非独厚中国国学也。 
而所注重之读经部分，又以四书五经为主，尤以四书为重， 冀能为中国孕育出经
世济民之材，而非诗词歌赋之材也。 
	 
	太湖大学堂创建于2001年，由吴江市郊的一片沼泽地填土建造而成。太湖国际实验学校是太湖大学堂的
附属小学，2008年开校。 在这里，孩子们过着早晨“读经”打拳，上午学语数英，下午学自选课的充实生活。
语文是重点，江苏版的语文教材重点融入“读经”和学古文。南怀瑾先生为孩子们编选了36册经典套书，包括中庸、
论语、大学等典籍。古文部分则包括千字文的诵读和讲解，低年级的孩子们念幼学琼林，高年级的孩子念古文观止。 
　　数学和普通小学同步，英语则使用来自台湾薇阁学校和美国哥伦比亚大学合编的一套偏重人文修养的自编教材，
有资质的欧美籍老师担当外教。 主课之外，自选课包括书法、茶道、中医、美术、手工等，教室的走廊上展示着孩
子们的书法、美术作品和亲手采集的中草药，孩子们做的纸板飞机、陶艺作品堆满了老师的办公区。前不久，还有个
家长兴冲冲地跑来报告学校，孩子用学校里学到的刮痧技术，十分钟内就帮自己缓解了腰颈不适。
 孩子吃的菜学校自己种 学校有一大片油菜田，三五个当地老农正拿着锄头在地里劳作。看见记者走来，他们淳朴
 地笑笑:“给孩子们吃的。”不止油菜，孩子们平时常吃的蔬菜如玉米、青菜等也都可以在菜田里找到。学校常年
 供应30℃左右的饮用水，甚至连牛奶都不给学生喝，只提供鲜榨的豆浆。 

　　学校还养着一批小动物。油菜田的后面有个羊圈，里面有四五只山羊。几个月前母羊下崽产小羊，还是低年级的小
朋友先发现，蹭蹭蹭跑去告诉老师这个“特大新闻”。  这里的学生来自全国各地，上海生源最多，占五分之一，还有
美国、加拿大的华裔儿童。每学期的费用是4.8万元(3万元学费＋1万元住宿费＋8000元餐费)，对学生的家庭
经济条件也提出一定要求。但是，学费并非唯一门槛，入学名额有时甚至“有门路”也一席难求。“入学资格审查
时会进行一个家长、孩子、老师同时参与的面谈，可以说是先选家长再选孩子。”侯老师说。 

　　太湖国际实验学校第一届六年级学生毕业，三分之一进入各种国际学校，三分之二回归各地的传统初中
。去年，在这批孩子毕业典礼上，时年95岁的南怀瑾先生讲话说:“你们学的重点就是生活的教育，其他都是空谈
。你们把这个四年的基本教育的精神带到社会上，我可以断定你们将来就是顶天立地、与众不同的人。你们记住我今天所讲的话。”

  ]]>
		</literallayout>
	</chapter>
	
	<chapter>
		<title>名人的老师的评价</title>
        <section>
          <title>于丹</title> 
          <para>
              南先生是在传递一种对中国传统文化的创举，因为他的著作，比如《论语别裁》、《老子他说》、《孟子旁通》，
              包括他讲《金刚经》，就是他讲的佛家经典的这些东西，从来没有说是站在一个全知视角上去做一个宏大叙事
              ，或从学理角度说自己是多么权威，没有一个是这样的，他说的所有东西其实都给了自己一个个人心得的角度。
              
          </para>
          <para>
            南先生从来不说自己是全知全能的权威，他用“他说、别裁、旁通”作为自己的书名，
            其实我觉得他在表明一种态度，就是真诚的以个人的感悟去激活经典，完成一种个人心得的表达
            南先生在早年是曾经从戎的，也曾经经商，他并不是从一开始就在书斋中做学术研究的人，他也是在这个社会上万
            水千山经历过来之后，觉得中国文化能成全自己的经历，他自己的内心对中国传统文化有一种信任，
            所以他才会以个人的语境去做这些经典的解读、阐述，直到他晚年办太湖学堂。
    对今天的人来讲，南先生传递出来的态度比他得出的学术结论要更加重要；他表现出来的对中国文化的这种热情，其实比他的成果更加重要。
    毕竟我们上个世纪对于整个中国文化的这种颠覆、批判是一个主旋律，那么到了这个世纪我们需要恢复文化中的一些东西       .
    我现在不过是四十多岁，那么我五十、六十或七十岁的时候对中国文化是什么感受都很难说。只能说我在这条路上还会一直信任它，
    解读它，同时我是一个研究传媒的大学老师，所以我还会用这种大众传媒的方式继续与大家交流我的心得，如此而已。 
            
          </para>            
        </section>
		
   </chapter>		    
	<chapter>
		<title>南怀瑾在《国际道德经论坛》的讲演</title>

		<literallayout>
   <![CDATA[
     我的老朋友叶小文先生，希望我对即将召开的国际道德经论坛说几句话。《道德经》，这是一个非常大
的题目，只能大题小作。《道德经》是讲道的。中国文化上下五千年其实都来源于这个道，所以中国文化
的中心要点就是一个“道”字。“道”这个字是广义的，用现在的话说就是宏观的。 不止属于道家的道，
就是诸子百家乃至我们几千年的文化都在“道”的这个范围，也是源头中所包含着的。广义的“道”是如
此的广阔，容纳百川，乃至超越形上形 下，这就是中国文化的精神。

老子讲的《道德经》这本书，是春秋战国阶段的事。我们都晓得老子西出函关，在那里被关尹子所求写
出了《道德经》。这本书流传很久了。经过学术考据，有很多 的版本，每种版本的次序的排列也各有各的
问题。这些属于考据学的范围，我们就不去讨论了，讨论起来的话，非常的广博宏大。
关於老子其人，我们现在所讲的，大部分是根据司马迁写的《史记》。如果我们看中国各种书，尤其是
道家书籍中的神仙列传的记载，老子是个非常稀奇的人。他是永远不死的，生来头发胡子就是白的，活
在母亲胎里的时候80岁，生下来就是81岁了。
《道德经》主要是讲“道”与“德”这两部分的事。我们手边经常用的《道德经》 是魏晋的时候，由王弼把
它分类、编排过，变成了九九八十一章，所以《道德经》原文的次序有很多是值得讨论的。这又是属于学
术范围的事情，我们不去讲它。
      老 子的学问其实就是道和德，这是中国上古文化五千年以来的来源。道是道，德是德。
      道是讲体，德是讲用。
   后来所讲的“仁义”，是道德的支流来的。上古的时候， 也有“仁”和“义”这个名称。但是上古最重视的
 是“道”与“德”，仁义是它的应用的一种。我们现在一般人提中国文化，就提到孔孟之道，其实这是个很
 小的范围，诸子百家一切文化统统在“道”，尤其老子所讲的五千言中的“道”的精神，是渗透在每一家学
 术里面的。它包含了宗教、哲学、科学。我们古代讲道家，经常 “黄老”并称。“黄”指黄帝。什么是黄帝
 的学问呢？你不要看学医的人看了一本《黄帝内经》， 那就是黄帝学问了？所谓“黄帝”其实是代表上古文
 化的总汇。“老”指老子，“黄老”就是从黄帝到老子这个范围形成的原始文化系统。这个系统的核心就是 “道”。
 儒家的孔、孟之道也是从这里面分衍出来的。有人说，中国文化受了道家老庄思想的妨碍，使科学没有发展。
 这也是一个错误的观念。真正道家“黄老之 学”，尤其是老子思想范围以内，包括中国过去的医术、药物乃
 至神仙炼丹，很多应用包括民间的应用，都是从这个范围里来的。
         所以老子代表了中国几千年文化的一种传统，他首先提出来形而上的本体论，即形而下的这一切万有
  的变化的根本是“道”。这个“道”是什么东西呢？是“心物一 元”。《道德经》原文讲“有物混成，先天地生”。
  这里“有物混成”，指精神和物理不是二元论，二元论是分开讲的，而这里是混合在一起的，唯物里头有唯
  心， 唯心里头有唯物，心物是一体的。所谓“先天地生”，是指这个宇宙在时间、空间没有形成以前，就是
  永恒存在的。这里，无形无象的变成有形有象的东西，这就是 一个很重要的科学观点，也是哲学观点，
  还是宗教观点。诸子百家中，法家是道家来的，兵家是道家来的，农家是道家来的，一切一切都是道家来的。
  汉朝以后，中国文化才分成三教九流。大家问，我们中国文化是哪一家 为中心代表。我说，真正的中心代
  表是“杂家”。它包含了儒、释、道诸子百家在内。“杂家”是应用之学。民间所流传的观念，很多都是从
  道家老庄观念变化而 来，是心物一元的文化演变下来的。这一点，我们在研究的时候是需要注意的。
    
     老子讲“无为之治”，“无为”不是什么都不做，“无为”是包含一切，“无形无象”，静态达到天下太
   平，是这个“无为”。所以“无为”也包括一切的“有为”。老子五千言已经讲得很清楚了。
譬如老子说：“以正治国，以奇用兵”。老子是反对“兵”，反对争斗的。他说“兵者，不祥之器”，
非君子之器，不得已而用之。这里又主张用“奇”，怎么叫“奇”的用？这个学问又非常非常多了。
譬如我们中国现在都讲“法治”，跟西方吻合，如民主、自由、法治等，这些名称叫得很响很闹热。
其实中国法治的观念，是从道家来的，法家出于道家。政治与法律的最高境界是“无为”，不可以多，
不可以乱，不可以杂。

      譬如我们都晓得老子提出来：“吾有三宝：曰慈、曰俭、曰不敢为天下先”。慈即仁爱，爱一切人，
  爱一切物。俭即俭省，这似乎与消费刺激生产这个阶段好像是完 全相反的，其实不是的。你
  看老子的《道德经》原文讲俭，是从用的方面，不要浪费。同时要扩大发展，不断的发展，永远是“厚生”，
  很深厚的、生生不息的这个 经济发展，这个是“俭”。不敢为天下先，好像讲每一个都退后，其实不是这个
  意思。看完了《道德经》，我们知道，不敢为天下先，正是领导天下。
  
五千字的《道德经》内涵太深刻了。我们要对中国文字、古代的繁体字搞清楚。每个字包含的内容都非常
多，可是给现在许多人都讲错了。老子开创的文化，即道家或者说《道德经》系统，明显走的另一条路
线是神仙之道，即修道。神仙之道在春秋战国的时候名称叫“方伎”，是指通过方法研究各种技术，使生命
转化，使自己永远长生不老，甚至说长生不死。方伎之学，不是技术的“技”，是“人”字旁一个“支”字的
“伎”。方士是人文社会里特殊的人，是来演变神仙之学的。按照道家文化说法，人的生命是可以永恒 存在的
，之所以不能永恒存在，是人类不懂，自己把自己糟蹋了，在神仙方面的修养它是有方法有技术的。这些思
想都是老子的精神演变出来的，后来变成道教 ，变成一个宗教，老子一变就变成太上老君教主了。这中间许
多都是生命科学的问题，包含了许多认知科学。

中国唐朝以后提儒、释、道三家，这三家也可以说是学术，也可以说是宗教。
佛家是从印度渗入中国文化，变成中国文化的，以出世为主。
道家变成道教，修神仙之 学也以出世为主。
儒家则以入世为主。
正统的道家是不出不入、也出也入。出世之学站在超越物理时空之外，
道家是两面都通的，他始终站在中间，在中国的文化与 政治中起着很大作用。当时代、社会、国家出问题的
时候，他出手了，所以救时代、救社会、救国家，出手的人多是道家的人物，历史上叫“拨乱反正”，把乱世
变 成太平，把走邪门歪道的拨回来变成正道。这些人在中国历史上叫“高士”，他们“别走一路”，有“高士”
的传记。宋朝以后变个名称叫“处士”，“处士”是不 出来的，隐在旁边，也就是“隐士”。这些中国知识分子
或者说读书人，很多不求名不求利，但有道德有学问。我们几千年的历史，到清朝为止二十六部历史，这种 人
物并不少，都体现了道家文化的影响。这一点同老子《道德经》有绝对的关系。
因为叶小文先生要我讲老子，这里就简单提一下要点，希望大家在这方面仔细研究，自己去体会、领悟。


  ]]>
		</literallayout>
	</chapter>

	<chapter>
		<title>参考</title>
		
		<literallayout>
   <![CDATA[
    http://news.guhantai.com/2012/0930/175899_4.shtml 太湖大学堂

  ]]>
		</literallayout>
	</chapter>
	<xi:include href="book/chapter-more.xml" />
</book>