<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE book [
  <!ENTITY % aaa SYSTEM "book/book.ent">%aaa;  
]>
<book version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xml:lang="en">
	<info>
		<title>哈辉
		</title>
		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>凌黎 </firstname>
				<othername>tom.ling</othername>
				<surname>li</surname>
				<affiliation>&lingli;
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<para>第一次在网上了解到哈辉是从她的一首《子衿》
			歌词很简单，就一首诗。令我震撼的是，中国还有此等高手以音乐的形式在推动
			国学文化，而且视为相貌，气质如此脱俗的女教授。有这样的低调的明星在，那些
			港台女星，你们有意思
			《子衿》
			青青子衿，悠悠我心。
			纵我不往，子宁不嗣音？
			青青子佩，悠悠我思。
			纵我不往，子宁不来？
			挑兮达兮，在城阙兮。
			一日不见，如三月兮。

		</para>
		<abstract>
			<para>第一次在网上了解到哈辉是从她的一首《子衿》
				歌词很简单，就一首诗,但震撼到我了，中国还有此等高手以音乐的形式在推动
				国学文化。哈辉相貌，气质脱俗那些
				港台女星，你们有意思吗。 哈辉的“新雅乐”音乐有下面的特色：
				“古雅、清新、厚重、纯美、自然、质朴、淡柔、空灵、幽远、神怡”之美 与
				古代音乐的“肃穆、庄重、典雅、含蓄、和谐、纯正”之美结合
				《子衿》
				青青子衿，悠悠我心。
				纵我不往，子宁不嗣音？
				青青子佩，悠悠我思。
				纵我不往，子宁不来？
				挑兮达兮，在城阙兮。
				一日不见，如三月兮。
			</para>
		</abstract>
	</info>
	<chapter>
	</chapter>
	<chapter>
		<title>哈辉简介</title>
		<para>
			<literallayout>
   <![CDATA[			
职业： 艺术家，
现任单位：中央民族大学教授
毕业院校： 2000年7月毕业于解放军艺术学院
2008年4月被中国孔子基金会聘为——“孔子基金会形象大使”
2008年7月12日，哈辉因其“美丽、典雅、与知性的东方女性特质”，以及良好的社会形象，
获得中华慈善总会授予的“国学形象大使”奖杯和证书，授为中国首位“国学形象大使”。
2008年10月，在北京成立“中国雅文化工作室”致力于出品“高雅、纯正、后古典”的艺
术作品，旨在用“质朴的典雅”全新艺术理念，来影响国人的审美情趣，传递出她所追求的
“朴素、典雅与柔美”的雅文化艺术境界。
2009年6月，该工作室出品首例艺术品——“唐代簪花侍女图”丝绸丝巾，7月首批入选国
家大剧院礼品厅为“国礼”精品。
2009年7月，首张新雅乐大碟《关雎》全球发行，“国礼”版《关雎》唱片被中国孔子学院、
国家汉办、中国外交部、中国教育部、故宫博物院、上海荣宝斋、国家大剧院等处做为国礼收藏。
2010年，由哈辉监制并主唱的第二张新雅乐唱片《三愿•新雅乐》将在8月份全球发行。
2008年5月参加奥运倒计时100天，演唱新雅乐《礼》
2008年参加奥运会闭幕式演唱《今夜月圆》
2008年9月参加孔子艺术节，演唱主题曲——新雅乐《孔子曰》
2009年6月，参加央视欢乐中国行演唱新雅乐《礼》
2010年3月，哈辉受邀赴英国伦敦参加国际文化交流，演唱新雅乐作品---《礼》《孔子曰》
《梅花三弄》等。
	  ]]>
			</literallayout>
		</para>
	</chapter>
	<chapter>
		<title>音乐的秘密</title>
		<para>
			<literallayout>
   <![CDATA[			
药的繁体字里面为什么会有个乐字?可见自古中医就与音乐有着密不可分的联系。
在现代生活中,我们经常通过听音乐来排解工作、学习中的压力。实践证明,音乐
的确能够使我们放松身心,心情舒畅。	藥“乐者，亦为药也”则是元代名医朱霞
享提出的，他一贯主张用音乐作为一种精神疗法，使人获得身心愉悦。
唐代学者吴尚先亦认为：“七情之为病也，看花解闷，听曲消愁，有胜一服药者也。
音乐在英语里被叫做“music”，而这个单词源自古希腊神话中的“缪斯女神”。
九位美丽的女神不仅精通音乐，还会给人治病，她们掌管的艺术就是“缪斯艺术”，
而她们用自己的歌声传递不同的情感和神圣的信息。

声音为什么能治病，首先要了解什么样的声音，才是令人舒适的?我们的人体从耳
朵接收到外界声波后，便可以产生相对应的一些反应。脑波的变化自然也就能改变
那些受自主神经支配的身体机能，像是呼吸、心率的改变。像是节奏强烈的音乐可
以刺激脑波以同步的节律产生共鸣，这时我们的注意力会更加集中，对于外界的刺
激更为警觉。因为音乐的作用，我们脑波的变化自然也就能改变那些受自主神经支
配的身体机能，像是呼吸、心率的改变能够通过音乐实现，也就是说音乐可以随时
减慢呼吸以及心率、激活一些放松反应。
音乐疗法可以帮助人们抵消与防治长期压力带来的有害影响，对于抵御抑郁与焦虑
的侵袭也有着一定作用，音乐疗法可以辅助治疗高血压，帮助人们松弛肌肉、提高
免疫力。当然，音乐疗法不能直接扼杀肿瘤、消除病毒，但是作为辅助疗法，音乐
治疗可以从提高患者生存意识、疏解心理不良情绪这个方面帮助患者康复。

音乐还是情绪的发泄池，通过音乐活动，无论是欣赏还是表演，不稳定的情绪会得
到释放，心理状态会趋于平稳。在音乐活动中，老年人会在温暖、安逸、平静的气
氛熏陶中达到修身养性的目的。不少乐队指挥家寿命在80岁以上。“西部歌王”王
洛宾一生与音乐结缘，年近90岁时还进行着音乐创作。

关于音乐治疗的理论研究
早在百年前，心理学及和声学还未现雏形，文艺复兴的音乐家们就已悟得了此中
“和谐之道”：公认的现代音乐治疗学的传入中国是1980年。美国亚利桑那州立
大学音乐治疗专家刘邦瑞教授到中央音乐学院讲学时第一次将音乐治疗学介绍到
了中国
大调（major mode）调式听来雄壮庄严，适于表现欢乐昂扬的旋律；
小调（minor mode）调式则忧郁哀伤，适于表现柔美的乐段。
随着科学的发展，人们先是找到了各种频率中的一个基础音阶标准C，这个261赫
兹的音是一个让人感觉和谐的音，所有以此为倍数的频率也都是如此。再往后，依
此原理，人们找到了现
代音乐中的7个和谐音。
1965年，心理学家瑞那•普兰普（Reinier Plomp）和威廉•李维特（Willem Levelt）
建立了“和谐曲线”的理论模型，后来的心理学家和音乐家通过理论和实践的相互交融，
将各种和弦与人情感的交汇分解开来。这种种的声音奥妙都在和我们人类的情绪情感相
对应着，就是这样，才有科学家提出：利用音乐的“语言”是否可以影响和改变我们的
情绪和认知？从第二次世界大战中美国野战医院的护士用音乐缓解了大量战士的“战壕休克”
开始，到1944年美国密歇根州立大学设立专门的音乐治疗课程来训练专业音乐治疗师、
同年美国堪萨斯大学授予第一个音乐治疗学学位，再到1950年美国成立音乐疗法协会(NAMT)，
这才标志着音乐治疗学作为一门新兴的学科正式诞生。自此开始，现代音乐治疗之路才走上正轨，
陆陆续续成立了美国音乐治疗协会（AAMT，1971）、注册音乐治疗认证系统（RMT）、
国家音乐教师学会音乐治疗学会（MTNT）、新美国音乐治疗协会（AMTA，1998），
还有更多的民间组织机构，如鲁道夫-鲁宾斯（Nordoff-Robbins）音乐治疗中
心研究所、邦妮基金会等等。


像一些动物一样，有些植物也是“音乐爱好者 ”。
音乐对植物的好处在于，有规律、和谐舒缓的音乐的声波对植物产生了震荡效果，
并且这种震荡效果是穿透性的，可以到达植物的每个部位甚至每个细胞，从细微的细胞质的
流动到大范围的水分和养分的转移、各种新陈代谢过程都起到了促进的作用，道理就跟人按
摩会舒筋活血一样，但是效果比按摩彻底的多，可以影响到极其细微的方面。这时候音乐的
作用就提高了植物的生理机能，也就促进了生长期的植物的速度。
原来那些舒缓动听的音乐声波的规则振动，使得植物体内的细胞分子也随之共振，加快了植
物的新陈代谢，而使植物生长加速起来 如果能在农田里播放轻音乐，就可以促进植物的成长
而获得大丰收，

美国坦普尔市比尔大学生物系的2 名学生，做了一次实验：  
在两间房子里 ，分别种2 棵葫芦。在一间房子里播放摇滚乐，  发现葫芦秧都“背向”收
音机 ，表示“不愿听”；在另一间房  子里播放古典音乐，发现葫芦秧的藤蔓缠绕在收音机
上，热烈  地“拥抱”。后来，他们又用2 株金盏花来试，结果是一样的。  悠扬抒情的古
典乐曲肯定对植物有好处，而刺耳杂乱的摇  滚乐对植物没好处 ，所以才产生“好恶”。
然而，植物的选择  手段和表达方式，还是令人不解的。
法国的植物学家兼音乐家斯特哈默把同等条件下种植的番茄分成两组：甲组每天弹
奏3分钟特定曲目；乙组没有。结果表明，甲组植株生长速度比乙组提高了2.5倍，
且长出的番茄既甜又耐虫害。由此认为，这是音乐对植物的神奇作用

 
 加拿大安大略省有位农民做过一个有趣的实验。他在小麦试验地里播放  巴赫的小提琴奏鸣
  曲，结果那块实验地获得了丰产，产量超过其他实验地产量66%，而且麦粒又大又重。

20世纪50年代末，美国伊利诺州有个叫乔•史密斯的农学家在温室  里种下了玉米和大
豆，同时控制温度、湿度、施肥量等各种条件，随后他 在温室里放上录音机，24小时
连续播放著名的《蓝色狂想曲》。不久，他惊 讶地发现，“听”过乐曲的提前两个星期
萌发，而且长出的茎干要粗壮得多。史密斯感到很出乎意料。后来，他继续对一片杂交
玉米的试验地播放经典和半经典的乐曲，一直从播种到收获都未间断。结果又完全出乎
意料，这块试验地比同样大小的未“听”过音乐的试验地，竟多收了700多公斤玉米。
他还惊喜地看 到，“收听”音乐长大的玉米长得更快，颗粒大小匀称，并且成熟得更早。 

  美国密尔沃基市有一位养花人，当向自家温室里的花卉播放乐曲后，他惊奇地发现这
  些花卉发生了明显的变化：这些栽培的花卉发芽变早了，花也开得比以前茂盛了，而
  且经久不衰。这些花看上去更加美丽，更加鲜艳夺目。 

这是一株番茄，在它的枝干上还悬着个耳塞机，靠近它可以听到里面正传出悠扬动听的
音乐。奇迹出现了，这株番茄长得又高又壮，结的果实也又多又大，最大的一个竟有2
公斤。原来番茄也喜欢听音乐呢。 那么，它到底喜欢听哪种音乐呢？人们继续做实验，
对一些番茄有的播放摇滚乐曲，有的播放轻音乐，结果发现，听了舒缓、轻松音乐的番
茄长得更为茁壮，而听了喧闹、杂乱无章音乐的番茄则生长缓慢，甚至死去。原来番茄
也有对音乐的喜好和选择。  几乎所有的植物都能听懂音乐，而且在轻松的曲调中茁壮成
长.甜菜、萝卜等植物都是“音乐迷”。 有的国家用“听”音乐的方法培育出2.5公斤重
的萝卜，小伞那样大的蘑菇，27公斤重的卷心菜。

 科学工作者还发现，不同植物有不同的音乐“爱好”。黄瓜、南瓜“喜欢”萧声；番茄
 “偏爱”浪漫曲；橡胶树“喜欢”噪声。美国科学家曾对20种花卉进
 行了对比观察，发现噪音会使花卉的生长速度平均减慢47%，播放摇滚乐，就可能使
 某些植物枯萎，甚至死亡

动物也会听音乐
牛也会听音乐，特别是听到舒缓的音乐，就会促进内分泌，吃草料就会吃得更多，从而
就会多产奶。在国内，牛听音乐能多产奶还没有具体的研究成果，但在国外，早已经有
这方面的研究，听了音乐的奶牛每天可多产奶５％至１０％，
	  ]]>
			</literallayout>
		</para>

	</chapter>

<xi:include href="book/chapter-more.xml" />
</book>