<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE book [
  <!ENTITY % aaa SYSTEM "book/book.ent">%aaa;  
]>
<book version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xml:lang="en">
	<info>
		<title>梁东
		</title>
		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>&name;
				</firstname>
				<affiliation>&lingli;
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<date>03/16/2014</date>
		<abstract>
			<para>
         梁冬先生也是一位推崇国学的牛人。在新浪微博上，他的个人签名中写着“中国文化传播者”。
         我觉得他就算成为大师，也不会承认自己是个大师，太谦虚了，大师都是这样的。
 有一次中午吃饭，跟女同事聊起梁东这个，有几个表示不喜欢他的风格，说他当年在凤凰做节目的时候，
 说话一种痞气，老油条的样子，不讨喜欢。如果他们看梁东现在作的《国学堂》《东吴相对论》，估计
 不会这样说他了。 梁东是非常有商业头脑的人，不管他推广国学是真心也好，还是为做自己的中医品牌"正安"
 也好，他对国学推广的影响力是巨大的。我挺喜欢这梁东种风格的，看他的节目，就知道他是个一个能把
 高深的东西说简单，把纠结的问题笑谈化，很多学者嘉宾虽然学问高深，但表达与他就差很远了。
梁冬也算IT人士，做过几年的百度市场总监。很多IT界的程序员都不知道他，真是可惜。 
梁冬非常自谦，他常说：我现在的知识水平，对生命的承担，连前清的秀才都达不到，但我可以做主持人，
和有文化的人对话，这不是我的喜剧，这是时代的悲剧。
			</para>
		</abstract>

	</info>
	<chapter>
		<title>梁冬简介</title>
		<para>
1974年12月3日
		梁冬先生，正安中医创始人及董事长。
梁冬先生以传承中医文化和中国传统文化为使命，创立正安中医、正安文化及正安生活连锁机构；全身心致力于中国古老中医学的传承研习与传播推广。
目前正安中医旗下在北京拥有三家连锁诊所，深圳拥有一家诊所；另外杭州和四川成都的医馆也在积极筹建当中，规模在逐年扩大。
同时，梁冬先生也与众多著名投资人共同创立太美行动文化，太美旅游等公司。
梁冬先生师承国医大师邓铁涛、著名中医李可，中医大师郭生白先生。

1998年进入凤凰卫视，相继担任过《凤凰早班车》、《体坛消息》、《相聚凤凰台》主持人，后因主编、主持《娱乐串串SHOW》而一炮走红
2005年初加盟百度之前，百度基本上是一家纯粹的搜索技术公司，给人的感觉很生硬。
梁冬加盟之后，为百度的品牌建立了系统的市场营销攻势，使百度变得更有趣，更人性化。
2006年9月出任创意品牌副总裁，负责百度的品牌与文化建设以及用户体验的管理，
同时协助公司展开与媒体、电影、音乐及出版业界的全面合作，推动百度与公众之间更紧密地沟通交流。
2007年年初，他再度转身，做起了传统文化的生意。他与国学专家搭档的《国学堂》节目另一档“轻松打通经济生活任督二脉”的电台谈话节目《冬吴相对论》，都做得风生水起
在北京故宫附近开设的中医馆，已经正式营运一个月，这是他目前的主业，另外还投资了旅游、基因检测等项目		    
		</para>


	</chapter>
	
	
	<chapter>
		<title>观点</title>
		<para>
梁冬：
在做《娱乐串串秀》时，因为那时候我很想成功，所以我也很想去迎合大家，甚至会计算，
每一分钟有多少笑话点，就像西方的时尚杂志规定，多少页之后就要有个大波女人，一个
政治笑话，都是经过精确计算的。这完全按照消费者的需要去喂养他们。


做娱乐节目的时候，让我能系统地去和很多人聊天，和导演，和文化人，后来去了百度，认识
了很多科技界、投资界的人，我发现每一种界面的人，不管做什么，只要是做得最好的那一拨
人，想法都是一样的，他们明白了几个简单的道理，第一，人生是无常的，第二，要用喜乐的
心情面对无常的人生，还有就是，许多事情你是控制不了的，随它去。

2007年年初，我去了印度释迦牟尼第一次讲经的地方鹿野苑，当时面对很多公关方面的问题，很焦虑。
到了那里，我终于知道佛家为什么那么喜欢在树下得道。因为那么热，你根本不想动，一件薄纱，微风
徐徐，只坐在那，而且热也不想吃东西，出家人在那种环境找到了最舒服的生存方式，我就按照
这个方式坐着。第一天去了，
第二天我又一个人再去，坐到后面泪流满面。我很多朋友都能体会到这种感觉，你只要在那站半个小时，让自己一个个关节放松。

我不适合在大公司做，大公司的管理会制定很多规则，一些人明明就应该拿两万块，但不能就给你两万，
给了你别人怎么办，其他人怎么也要给一万八九吧。整个公司成本高了很多，就没法弄，但这样人才
又会被压抑。小公司则不是，因为小，你值这个钱，能够创造这么多的价值，相对成本没那么高。打这个比方，
是想说在大公司你必须学会收敛自己，达到整体平衡。为什么儒家讲仁义礼智信，说的都是你别太张扬。



离开百度时我给自己规划了三个目标：传播中医文化，开空中学堂《国学堂》，还要开中医馆。现在北
京开的中医馆，请了两位老中医，是我想象中体验极好但又很古法的一个药房，以后会做全国连锁。国
家中医药管理局对我们这个项目非常支持，我希望能做到1000家。我曾经想以基金会的模式传播中医，
但后来发现
，除非我像比尔·盖茨那样有钱，可以烧钱。所以，选择做了药房，我愿意把这个模式输出。

对一些有趣的项目，我也会参与投资，比如旅游、健康。我去了趟不丹，见到不丹的一位国师，他提出
用幸福指数作为一个国家的衡量指标，他对西方经济学、政治学都很有研究。有一天，我和沈灏（21世纪报系发行人）聊天，
说起很想把对方请到中国来做研讨会，沈灏说他来请，结果还真请到了，这就是念力。

 　有人质疑我从事传统文化传播的动机，我能有什么动机呢，沽名钓誉？我不要名，
 我以前就出名了。至于赚钱，合法地去赚钱，这不丢脸。在这个世界上，创造就业机
 会的人就应该受到表扬，要是什么都不干就炒房炒股，那样好吗？
 
随着中国文化的复兴，越来越多的人在相信中医和国学，你去看一下北京大学的国学班，前几年学费两三万，现在八九万，
而且受众也不局限于企业家、名人圈子，要不中医类的书怎么动辄就卖到几百万册？ 
 以前，我把主持人当成一个职业，其实也是一个法门。生活上有什么机缘让你做一件事情，这个事情正好有利于另一个事情
 传播的，你就去做。中国文化是不分科的，《黄帝内经》在本质上是关于宇宙与人的关系的，只不过它采用了身体法门

我现在对自己的定位是传播者，其实世界上的东西就是一通百通，你明白了它背后的逻辑，
不管是做节目，还是管理公司，做投资，做任何事情，你都可以很从容，这就是中国智慧。
我从百度出来后，明白了这个道理。我和有智慧的人聊天，把他们的想法分享给更多的人，
用我的能力，能救一个救一个。我不是救世主，是这个智慧可以救世。

在中国变成有钱人其实很苦，越成功就越有舆论希望你“死”，因为这符合他们的利益。
这个“死”是有引号的，是人们在等着你出错，比如一个成功的公司出现问题后，大家就
像打了鸡血一样兴奋。再比如，你取得一定的成功后
，各种部门高管的子女就会要求来你这里上班，你要是得罪了对方，就会永无宁日。
在现代社会要防止过度成功，我只要悄悄地活着，我更喜欢做电台节目。《国学堂》不让做了，只好被迫去电视做（从央广转到旅游卫视）。


在广东没有一家是不供神龛的，从心理学角度看，供神龛的作用起码有一个好处，你拜
佛时能知道自己要什么。这个世界上很多人不成功是因为他不知道自己要什么，
所以这时候你已经比别人赢了很多了。烧香拜佛有意义的是，就像一个不写成文字的、
自己的灵魂博客。


我现在的心智放到古代也就是十几岁，只是因为现在的人都不看书，尤其不看老书。韩
寒也快30了，鲁迅30岁时已经做了多大的事情，钱钟书有了多大的学问。我唯一看
的博客是韩寒的，我很喜欢他，但是坦白说，他在当下的影响力，不是因为他做得有
多好，而是其他人太差。我现在的知识水平，
对生命的承担，连前清的秀才都达不到，但我可以做主持人，和有文化的人对话，这不是我的喜剧，这是时代的悲剧。
			<figure>
				<title>药店老板</title>
				<mediaobject>
					<imageobject role="html">
						<imagedata fileref="http://trainyjj.qiniudn.com/person-liangdong7.jpg"
							align="left" scalefit="0" width="100%" />
					</imageobject>
					<imageobject role="fo">
						<imagedata fileref="http://trainyjj.qiniudn.com/person-liangdong7.jpg"
							align="center" scalefit="1" width="100%" />
					</imageobject>
				</mediaobject>
			</figure>

		</para>


	</chapter>
<xi:include href="book/chapter-more.xml" />
</book>